著名華人建築師貝聿銘去世 移民美國躲過一劫

【新唐人北京時間2019年05月17日訊】近日，著名美國華人建築師貝聿銘在紐約曼哈頓的家中去世，享年102歲。貝聿銘被視為是當代最著名的建築師之一，在建築行業曾獲眾多獎項，他的代表作包括法國羅浮宮博物館前的玻璃金字塔、香港的中行大樓、日本MIHU美術館、美國達拉斯市政廳、華府的東廂博物館以及臺灣東海大學的教堂等。

1935年，18歲的貝聿銘遠赴美國求學，先在賓州大學讀建築學，後轉往麻省理工學院，獲得建築學士學位。1946年取得哈佛大學建築碩士學位。

中共1949年建政後，貝聿銘曾想回國效力，但貝祖貽阻止了他。或許貝祖貽內心是明晰中共是什麼貨色的。其自己也移居海外，1959年任香港上海商業銀行副董事長等。

貝祖貽的這一明智決定使這一支貝家成員躲過了中共的迫害，也為貝聿銘最終走向大師奠定了基礎，而留在大陸的其他貝家成員沒有一個躲過厄運的。

據網路署名「海那邊」撰寫的《這個中國唯一富過15代的家族，靠什麼傳承至今？》一文介紹，留在大陸的貝家人在中共建政後，很「識時務」的將大部分財產上交出去了，比如銀行、電力、燃油和染料的經營權，兩幢房子也交了，其中一幢是上海法租界南陽路170號的貝家花園洋房，一幢就是獅子林。

儘管如此，家族的人還是沒有擺脫厄運。貝聿銘的族弟貝重威，因右派入罪判刑22年，發配黑龍江勞教。妹妹貝聿琳想方設法弄了點白糖寄給他。後來，他對大家說，要是沒有這白糖，他肯定已經自殺了。

貝聿琳的銀行家丈夫儘管自降工資，但仍是「歷史反革命」。貝聿銘的九姑貝娟林嫁給了同為顏料大亨的吳同文。後來吳同文在遭到批鬥後，服毒自盡，貝娟林也被掃地出門。
留學美國後的1974年，貝聿銘第一次回到蘇州老家。他面對的是「100多位穿著破舊藍黑衣服的親戚」，一時間說不出話來。後來貝聿銘對同事說：「我在他們面前沒有一絲一毫的優越感。他們當中任何一個人可以是我，我可以是他們當中的任何一人，一切都是歷史的偶然。」

文章稱，然而，這偶然中也有著必然。正因為貝聿銘的父親貝祖貽對中共有著一定的認識，所以不僅自己得以善終，而且讓兒子也躲過了劫難，並使貝家的下一代人有著很好的發展：貝聿銘的四個子女們中，三個兒子畢業於哈佛大學，從事建築工作，女兒在哥倫比亞大學攻讀法律，都非常出色。而貝家的另一支的下一代，如果離開大陸，或許也同樣可以有出彩的人生吧。

（記者劉明煥綜合報導/責任編)

Link?
跟住Chi-na又會拎華人當中国人吹奏

有國人嗎？

據網路署名「海那邊」撰寫的《這個中國唯一富過15代的家族，靠什麼傳承至今？》一文介紹，留在大陸的貝家人在中共建政後，很「識時務」的將大部分財產上交出去了，比如銀行、電力、燃油和染料的經營權，兩幢房子也交了，其中一幢是上海法租界南陽路170號的貝家花園洋房，一幢就是獅子林。

都係架

難民同蝗蟲都唔識分

貝聿銘的四個子女們中，三個兒子畢業於哈佛大學，從事建築工作，女兒在哥倫比亞大學攻讀法律，

儒夫之堡？